

   
 Neviem, čo sa robí na klasických rozlúčkach so slobodou, lebo ani jedna z týchto dvoch klasická nebola. Na tej prvej chýbala nevesta- dodnes neviem prečo- a tú druhú sme strávili v čisto feministickom bare. Ok, ja viem, že je to úplná debilina. My normálne ženy sme totiž týmito strojmi na ženskú pýchu považované ze slúžky. Ale kde inde sa dozviete viac chcených dôvodov, prečo sa nevydať ako tam. No nikde. 
 S Monou sme už síce dávno vedeli, že hlavným dôvodom, prečo Žirafa nechce obrúčku a vilu v Grécku a plno iných po svete, lodiarensku spoločnosť, nevlastné vnúčatá a zrejme aj kúpené miesto pre posledný odpočinok, je aj niečo iné ako to, že jej budúci je už jednou nohou na druhej strane. Ja som bola za vysokého, „old skúl", rockového maniaka s tmavými kučerami, ktorý vždy ochotne pripáli. Mona Lisa bola za športovca, najlepšie nejaký ten skater, bez vlasov, s dobrým strojom na eufóriu, najlepšie až po zem, aby šiel k Žirafiným nohám. Tak sme stavili o 10 eur. 
 Na túto misiu sme potrebovali niekoho, kto by to zvládol, psychicky aj fyzicky. Potrebovali sme Tulu. Tula bola niekedy zarytá feministka, kým ju jeden Don Juan nezbavil vienka cudnosti a odvtedy nedá na mužov dopustiť. Medzi parížskymi feministkami je však dôverne známa a ich rádoby šéfka Vivien Sil vu plé ju vyhlásila za „kacírku", ktorá svoje telo odovzdala oplzlým chúťkam primitívnemu ľudskému plemenu- mužom. No a keďže si Tula nebola istá, či je inkvizícia naozaj už len záležitosťou stredoveku, radšej tú starú neodpanenú bagetu nedráždila svojou prítomnosťou. 
 Keď sme došli k Tule vo svojich typických outfitoch na večer, hneď nás poslala naspäť s tým, že ak tam vkročíme v tých opätkoch ,je možné, že ich po 5 minútach budeme mať v zadkoch. Tak sme sa otočili. 
 V bare to vyzeralo celkom dobre, dokonca tam mali jedného čašníka- muža. Potom som sa dozvedela, že je z Rumunska a všetko mi dalo zmysel. Kým Žirafa s Tulou obiehali skupinky piraní, ja s Monou som sedela pri bare. 
 - Daj mi napiť, ja budem lúbiť to dieťa aj s prasačím chvostom a zakrpatenými ručičkami. No čo pozeráš? Ja som prišla na rozlúčku so slobodou a už som sa celkom zmierila s tým, že nebudem alkoholická a vy ma zavediete do baru plného žien. Keď som jednej povedala, že som tehotná zakričala, že som obsadená mužským zárodkom a už nikdy nepôjdem do neba. Jediné, čo som chcela, bolo s Nestea v ruke si vychutnať poskakujúcich bimbasov okolo mňa, ale namiesto toho sa cítim ako tá žena vo Votrelcovi. - 
 . Aaaale Mona neber to tak...- odpovedala som jej dosť nezaintersovane, lebo medzitým k nám došla Žirafa aj s Tulou, ktorá si vlasmi kryla svoju ženskosť pred Kardinálom Richeliueu. 
 - Nie a teraz vám niečo poviem. Nechápem, čo tu vlastne riešime. Máš chlapa, ktorý si ťa chce vziať, vychovávať..vnúčatá...a stráviť s tebou celý zvyšok..no, svojho ..života. A ty namiesto toho, aby si mu bola vďačná, obiehaš úbohé ženské, ktoré za nepriateľov považujú aj robertkov, lebo mu nedokážeš do očí povedať, že by si lepšie rozumel s tvojou babkou. A ty ? Čo si ty urobila preto, aby si bola s Básnikom? Nič, máš ho rada a napriek tomu rozmýšľaš, že sa vrátiš k Takmer Dokonalému. Hej, videla som sms. Tak láskavo sa prestaňte ľutovať, lebo mne v bruchu rastie bytosť, ktorá zrejme nikdy nebude vedieť hrať futbal, ani opraviť mikrovlnku a púšťať šarkany, či loviť ryby, lebo ten, kto ho to mohol naučiť, zobral nohy na plecia a teraz niekde v Taliansku griluje polonahým kurvám...-  vzala tašku a odišla. 
 Zatiaľ čo sa všetky femče sústredili na Tulu, ja so Žirafou sme stáli ako obarené a obidve sme presne vedeli nad čím rozmýšľa tá druhá. 
 Každý sa snaží vyhnúť sa problémom a málokto im dokáže čeliť. V čom je to, že sme my ľudia takí slabí, že nedokážeme pomôcť sami sebe, no pritom chceme pomôcť druhým. To sme museli ísť až do Fem baru, aby sme zistili, že chlapi sú až príliš fajn a pre nás zrejme niektorí až príliš dobrí?! Od toho večera sa zmenilo veľa vecí, nielen navonok, ale aj v našich vnútrach. Žirafa si uvedomila, že pred svadbou je najlepšie sa ísť vyspať, ja som odpísala T. D., a tým ho oficiálne povýšila z exfrajera na možného kamaráta, po dlhom čase som sa prihlásila na Fejsbuk a našla som plnú schránku správ od Básnika. Potom sme zobrali Monu a všetky tri sme si sadli k Seine aj spolu s detským šampanským a obrázkami holých bimbasov. 
 - Je to americký francúz, volá sa Josh, vlastní retrokino, počúva čudnú hudbu a nosí mi tulipány.- Žirafa vytiahla fotku a my sme si s Monou symbolicky vymenili 10 eurovky. 
 - Boa, iný Adonis.- skoro mi nad ním vypadli oči. 
 - A bimbasa si mu prečo neodfotila?- Monin spýtavý pohľad nám spôsobil ďalší záchvat smiechu. A tak sme pri Seine presedeli celú noc. Vydra, Žirafa, Mona Lisa, Adonis na fotke a plno bimbasov v časáku. Noc pred búrkou, noc pred svadbou. 
   

